Генератор отчета для участника финала ОКДНТИ
====

Генератор отчета позволяет по заранее подготовленным файлам данных и файлам с
решениями участников автоматически подготовить набор TeX файлов, из которых
можно получить отчет участника финала.

## Требования 

Генератор ожидает следующую структур дерева с файлами

```
personal
|--inf
|  |--<participant 1 id>
|  |  |--<files with sources>
|  |--<participant 2 id>
|  |  |--<files with sources>
|  |. . .
|  |--<participant N id>
|     |--<files with sources>
|--math
   |--<participant 1 id>
   |  |--participant.jpg
   |  |--<files with imaged>
   |--<participant 2 id>
   |  |--participant.jpg
   |  |--<files with images>
   |. . .
   |--<participant N id>
   |  |--participant.jpg
      |--<files with images>
```

```
teams
|--<team 1 id>
|  |--team.jpg
|  |--src
|     |--<files with sources>
|--<team 2 id>
|  |--team.jpg
|  |--src
|     |--<files with sources>
|--. . .
|--<team N id>
   |--team.jpg
   |--src
      |--<files with sources>
```

Генератор оперирует информацией, предоставленной в файле с данными участников и в файле 
баллами командной задачи.

Данные файлы должны предоставлятся в формате CSV (могут подготовлены в Excel, а затем
экспортированы в csv).
  * [Пример файла c данными участников](example-data.csv)
  * [Пример файла с баллами командной задачи](example-phases.csv)

### Примечания по файлу с данными участников

1. Первый столбец -- это флаг, определяющий нужно ли генерировать ли для участника отчет. Флаг
`0` используется для участников команд, которые не стали победителями или призерами, но должны
быть упомянуты поименно, в отчете одного из своих сокомандников.
2. Коды одного и того же участника по информатике (`codeinf`) и по математике (`codemath`) могут отличаться. По этим кодам будут искаться решения индивидуального тура.
3. Код команды (`teamcode`) может отличаться от названия команды (`teamname`). По коду команды будет искаться решения командного тура. У участников одной команды должны совпадать коды команд.

### Примечания по файлу с баллами командной задачи

1. Первый столбец -- номер этапа. Генератор поддерживает от 1 до 4 этапов.
2. Короткое описание задачи ставится в соответствие одному из этапов. Одна задача не может быть в нескольких этапах. 

## Использование

Сначала нужно зайти в [`config.py`](config.py) и поменять название профиля в параметре `track_name`.

Затем, в командной строке запустить

```shell
$ python3 gen-report.py <файл с данными участников> <файл с баллами командной задачи>
```

В результате создастся директория `build`, где будут созданы директории для каждого участника по его коду в математике (поскольку именно он будет отображаться на отсканированных страницах
индивидуального тура).

В каждой директории сгенерированы TeX файлы из шаблонов, а также скопированы все решения (изображения и исходный код). Конечные PDF файлы можно генерировать из этих директорий.

## Автоматическая генерация PDF (для Linux и MacOS)

Можно воспользоваться скриптом `build_in_docker.sh` для автоматической сборки всех отчетов из директории `build`. Скрипт не требует никаких параметров. Запуск скрипта на Linux системах может потребовать прав суперпользователя, поскольку для сборки используется docker образ (`iustem/latex`). Итоговые PDF файлы также создаются в директории `build`.

## Внесение изменений

Для внесения изменений в процесс генерации TeX файлов отчета (разделитель в csv файле, поддержка новых файлов с исходным кодом решения и т.п.) нужно начинать с файла [конфигурации](config.py). Если необходимы более серьезные изменения (новый предмет на индивидуальном туре), то они вносятся в `gen-report.py`.